朝鮮日報：五艘船賣油給北韓 實際法人代表均為中國人

朝鮮日報：五艘船賣油給北韓 實際法人代表均為中國人

日前傳出有台灣公司涉嫌租船偷賣石油給北韓，韓國《朝鮮日報》4日報導，包括這艘船隻在內，涉嫌違反聯合國安理會制裁並與北韓進行非法「船上交易」的五艘第三國船隻，實際法人代表均為中國人。

報導稱，上個月，美國要求聯合國安理會對北韓制裁委員會將涉嫌與北韓進行油品、煤炭等交易的六艘船列為制裁對象。但去年11月，中國堅決反對將包括香港籍郵輪「方向永嘉號」在內的五艘船隻列為制裁對象，最終未能成功。

根據這些船運公司的註冊法人年度報告，這五艘船中有三艘的船運公司註冊地址位於中國，唯一的註冊理事均為中國國籍持有者。巴拿馬船籍的「東方神威號」（音）的所屬船運公司註冊地址位於香港，該公司唯一的註冊理事是生活在浙江省寧波市的中國人林海龍。

涉嫌將朝鮮煤炭轉交給俄羅斯的多哥籍船隻「豫園號」（音），是註冊地址為香港柴灣的「富山貿易」船運公司所屬，該公司唯一註冊理事是生活在遼寧省大連市的中國人遲尚偉（音）。

貝里斯船籍的「新星海號」（音）所屬船運公司是香港的「自由海運」（音），註冊理事僅有來自遼寧省大連市的中國人白樹勤一人。

這五艘船中的另外兩艘的船運公司註冊地均位於中國。巴拿馬籍船隻「凱翔號」（音）所屬船運公司為「山東通達國際船舶管理有限公司」，該公司總裁是來自山東省濰坊市的郭憲勇。

韓國政府因涉嫌在中國東海公海上向北韓船隻供應油品而扣押在麗水的「方向永嘉號」，所屬船運公司是註冊地位於台灣的「Billions Bunker集團」。但該船在亞太地區港口國家控制委員會資料上登記的地址是位於廣東省廣州市的「方向海運管理有限公司」，公司總裁是中國人龔銳強。

南韓外交部上個月底表示，南韓海關早前扣留並搜查「方向永嘉號」，該船疑似違反聯合國安理會制裁北韓的決議案，於10月間在東海國際海域以「船對船交貨」方式秘密移交600噸精煉石油給北韓。

韓聯社報導，這艘貨船由台灣投資公司「Billions Bunker集團」承租。不過，總統府當時回應稱，「Billions Bunker」並非台灣所屬公司；外交部則表示，台灣執法及國安單位已對案情有所掌握，著手進行調查。

朝鮮日報表示，對船舶的管理和控制責任原則上歸屬於船籍註冊國。但在海運界擁有第三國船籍的船隻已屬行業慣例。中國船隻利用這一點，隨時更換國旗，不斷做出觸犯聯合國安理會制裁決議案的行為。

報導指出，與此同時，中國政府也以「第三國船籍」為由，放任這樣的行為。然而隨著涉事船隻所屬船運公司代表被證實為中國人。有分析認為，這些船隻實際上歸中國人所有，並由他們參與運營。

如果這些船隻被列為安理會的對北韓制裁對象，將被全面禁止停靠聯合國成員國的港口，海運活動將受到限制。但因為中國政府反對，最終未被列為制裁對象，除了被扣押在麗水的「方向永嘉號」外，其他船隻仍在繼續航行。
<聯合>

堂堂大國外交部都公然講埋啲低質大話
以為查唔到

侵侵

on9先講大話

不過都係得藍絲會信

//巴拿馬船籍的「東方神威號」（音）的所屬船運公司註冊地址位於香港//
//涉嫌將朝鮮煤炭轉交給俄羅斯的多哥籍船隻「豫園號」（音），是註冊地址為香港柴灣的「富山貿易」船運公司所屬//
//貝里斯船籍的「新星海號」（音）所屬船運公司是香港的「自由海運」//

3間香港公司

而家先發現最識玩嗰個係金仔
以為佢癡線 玩到兩大國陀陀令

金仔一野橇起大陸

對北韓進行無限制潛艇戰！